[戰爭論] 戰爭是雙方精神力量和物質力量通過物質力量進行的一種較量

任何戰鬥都是雙方物質力量和精神力量以流血的方式和破壞的方式進行的較量。最後誰在這兩方面剩下的力量最多，誰就是勝利者

戰略四原則

必須遵循的首要原則是：盡最大的努力動員我們可以動員的一切力量。

第二個原則是：在將要進行主要進攻的地點上儘可能多地集中兵力，為了在這個主要地點上更有把握地取得勝利，寧可在其他地點上忍受不利。主要地點的勝利將消除其他的一切不利。

第三個原則是：不喪失時間。如果我們從推遲行動中不能得到特別重大的利益，那麼儘可能快地行動就很重要。我們行動迅速，就能使敵人的許多措施在其準備過程中就遭到破壞，就能首先得到輿論的支持。出敵不意在戰略上起的作用比在戰術上重要得多；它是導致勝利的最有效的因素。

第四個原則是：以最大的毅力來利用我們所取得的成果。只有對被擊敗的敵人進行追擊才能獲得勝利的果實。

我們行動迅速，就能使敵人的許多措施在其準備過程中就遭到破壞，就能首先得到輿論的支持。出敵不意在戰略上起的作用比在戰術上重要得多；它是導致勝利的最有效的因素。

盡最大的努力動員我們可以動員的一切力量。

主要地點的勝利將消除其他的一切不利。

以最大的毅力來利用我們所取得的成果。

人不犯我 我不犯人
人若犯我 我必奉還

回帶